{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026393",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "주산면2"
    },
    "text": "珠山面 (주산면)\\n\n忠清南道保寧市\\n\n忠清南道保寧市の南部に位置する面は東達山の西側に位置している面であり、南西側は黄海に面している。 面内には南北に農耕地が形成されており、南西海岸には干拓事業で小規模塩田が造成された。 現在、該当面は金岩里·夜龍里·珠也里·倉岩里を含む11ヶの法定里を管轄している。 百済時代には沙浦県であり、新羅時代には南浦県に変わり、高麗時代と朝鮮時代にも引き続き南浦県の所属だった。 朝鮮末期には南浦郡に属し、南浦郡は習義面と仏恩面を管轄した。 『新増』と『大東地誌』では習義面の東南側の最初と最後の距離を35里から40里と記録し、仏恩面の東南側の最初と最後の距離を20里から30里と記録した。 さらに『輿地図書』と『南浦邑誌』では習義面と仏隠面をそれぞれ南習義面と南仏隠面として記録し、距離ではそれぞれ35里と30里になっており、当時の位置を把握できるようにしている。 古地図である『海東地図』と『1872年地方地図』でも両地域は接しているが、方向は若干異なるように記録されている。 1914年には習義面と仏隠面が一つの行政区域に統合され、その過程で習義面の碧洞を熊川面に渡し、深田面の坪長里の一部を編入して保寧郡周山面になった。 この主山という地名は面内に位置した主塩山の名前から取った。",
    "QA": [
        {
            "question": "珠山面はどの地方に位置していますか？",
            "answer": "珠山面は忠清南道保寧市の南部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "珠山面はどの山の西側に位置していますか？",
            "answer": "珠山面は東達山の西側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "珠山面はどの海に面していますか？",
            "answer": "珠山面は黄海に面しています。"
        },
        {
            "question": "珠山面内では何が形成されていますか？",
            "answer": "珠山面内では南北に農耕地が形成されています。"
        },
        {
            "question": "珠山面の南西海岸には何が造成されましたか？",
            "answer": "珠山面の南西海岸には干拓事業で小規模塩田が造成されました。"
        },
        {
            "question": "珠山面はいくつの法定里を管轄していますか？",
            "answer": "珠山面は金岩里・夜龍里・珠也里・倉岩里を含む11ヶの法定里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "珠山面は何県に属していましたか？",
            "answer": "珠山面は百済時代には沙浦県であり、新羅時代には南浦県に所属していました。"
        },
        {
            "question": "珠山面は何郡に属していましたか？",
            "answer": "珠山面は朝鮮末期には南浦郡に属していました。"
        },
        {
            "question": "習義面と仏恩面はどのような関係にありましたか？",
            "answer": "習義面と仏恩面は南浦郡の下位区域として管轄されていました。"
        },
        {
            "question": "珠山面の位置を示す古地図はありますか？",
            "answer": "珠山面の位置を示す古地図として『海東地図』と『1872年地方地図』があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 412,
        "QA": 336
    }
}